點解人諗野會不自覺地出現陰暗面

其實我知道人諗野應該要正面啲
至少其他人鍾意呢類思想樂觀丶活潑開朗既人
我雖然努力扮成呢種人
但內在好似都改變唔到原有既性格

見人拍拖會妒忌 見人成績高分會唔高興 不斷諗出一啲自己叻過佢既野 例如話成績好咪又係樣衰/無人緣
點解會咁 其實人地無做過啲咩黑人憎既野
純粹係睇唔順眼就會咁諗野

學黃子華話齋 我唔要你比多粒魚蛋我 我要你拎走佢粒魚蛋 同我依家既心態有啲類似
點解我學唔到人真心咁祝福人地好
真心咁為人哋做得好而高興
我係咪無可救藥？

所有人都係自私
你冇錯

就算我係一個咁不堪既人
我都希望另一半係樂觀正面既人
人真係好犯賤

樂觀同正面唔係為左取悅他人 而係為左自己 見人好過你叻過你就搞到自己唔開心 係咪有d自己攞黎? 其實人地都無影響到你

珍惜自己擁有 不需與人比較

出現陰暗面唔係問題
一定要收埋係心
唔好比女人知 就算係女友都唔好
啲女人話想知你多啲野
記得淨係報喜不報憂

巴打講得啱
其實我發覺自己好多時唔開心都係因為同人哋比較
見人哋飲飲食食 大把活動
而自己又無咩好做 又無咩專長
真係勁唔開心勁自悲
成日都覺得自己做得唔夠好 冇人哋咁叻

你會咁係咪因為你對佢哋反感？

人比人 比死人丫 巴打

開心又係咁過 唔開心又係咁過 你自己揀

因為人性本惡

你呢啲叫廢柴思想
每個人實有樣野好有啲野衰架啦
學人地好嗰樣咪得